### Documento de Especificação de Requisitos
### Jogo da Memória Multiusuário em RMI


#### Universidade Federal de Goiás - UFG
#### Instituto de Informática - INF
#### Sistemas de Informação
#### Aplicações Distribuídas
#### 1º semestre/ 2015
-------------------------------------------------------------
> **Professor:**
- Marcelo Akira Inuzuka

> **Grupo:**
- Allan Braga
- Farid Chaud
- Mauro Henrique
- Miriã Laís


-------------------------------------------------------------

#### 1. Introdução

**1.1. Propósito do documento de requisitos**

Este documento tem como propósito especificar as funcionalidades, requisitos funcionais, não funcionais e seus respectivos  de uso, para fins de avaliação de viabilidade para futuro desenvolvimento. 


**1.2. Escopo do produto**

O Jogo da Memória tem consiste em encontrar "peças" semelhantes, ou seja, o jogador deve selecionar duas peças,  com o intuito de que elas sejam idênticas, sendo que há pares de cada peça.


**1.3. Definições, acrônimos e abreviações**
- RF - Requisitos Funcionais;
- RNFP - Requisitos não Funcionais do Produto;
- RNFO - Requisitos não Funcionais Organizacionais;
- RNFE - Requisitos não Funcionais Externos;
- CSU - Caso de Uso.

#### 2. Descrição Geral

**2.1. Perspectiva do Software**

O software deve funcionar tanto em ambiente Windows, quanto Linux. É contituído pelos relacionamentos de seis agentes, que se comunicam por meio da tecnologia RMI.

**2.2. Funções do Sofware**

- Identificar jogadores;
- Identificar as peças;
- Permitir jogadas sucessivas de um mesmo jogador em caso de acertos;
- Passar a vez para o outro jogador, caso as peças sejam distintas;
- Exibir pontuação do jogador e do adversário;
- Exibir vencedor.

**2.3. Características dos Jogadores**

Quaisquer pessoas que tenham interesse.


**2.4. Restrições Gerais**

Jogo depende de uma IDE.


**2.5. Melhoria do Jogo**

Criação de uma versão inicial para a interface gráfica.


#### 3. Requisitos do Sistema

**3.1. Requisitos Funcionais (RF)**

Os Requisitos Funcionais (RF) descrevem as funcionalidades e serviços do jogo, serão documentados a seguir os principais requisitos funcionais da aplicação.

RF001 - Utilizar tecnologia RMI.

RF002 - Deve haver dois jogadores conectados.

RF003 - Jogo com matriz 4x4 com imagens, cujas posições são geradas aleatoriamente.

RF004 - Cada jogador deve receber a jogada (escolha da peça) do outro.

RF005 - Quando um jogador acertar, deve ter sua pontuação somada.

RF006 - Quando um jogador acertar, deve jogar novamente.

RF007 - Quando um jogador errar, deve passar a vez.

FR008 - O jogo deve exibir a pontuação de cada jogador, para ambos os jogadores.

RF009 - Quando todas as peças forem encontradas, vence o que tiver encontrado o maior número de pares.

RF010 - O sistema deve mostrar os pontos dos jogadores na medida em que forem sendo incrementados.

RF011 - O jogador que se conecta ao servidor primeiro, é o que inicia a partida.

RF012 - O jogador que dá inicio à partida, só pode enviar a primeira tentativa quando o adversário também já estiver conectado.


**3.2. Requisitos não Funcionais (RNF)**

Requisitos não funcionais diferentemente dos funcionais, não especifica o que o sistema fará, mas como ele fará. Abordam aspectos de qualidade importantes em um sistema de software. Nesta seção iremos identificar os principais requisitos não funcionais da aplicação:


**3.2.1. Requisitos Não Funcionais do Produto (RNFP)**

RNFP001 - Os jogadores deverão se comunicar por meio de protocolos de rede (TCP e/ou UDP).

RNFP002 - O sistema apresentará uma interface gráfica, utilizando os próprios recursos do Java.

RNFP003 - O sistema deve informar aos jogadores quando é a sua vez de jogar ou de passar a vez.


**3.2.2. Requisitos Não Funcionais Organizacionais (RNFO)**

RNFO001 - A aplicação será desenvolvida em linguagem Java.

RNFO002 - A aplicação será desenvolvida na IDE Netbeans.

RNFO003 - A documentação do projeto será realizada em paralelo ao desenvolvimento.


**3.2.3. Requisitos Não Funcionais Externos (RNFE)**

RNFE001 - Uso do GitLab como ferramenta colaborativa do projeto.

RNFE002 - Uso da ferramenta de diagramação Gliffy (Site: https://www.gliffy.com).

RNFO003 - Uso da ferramenta de diagramação Dia (Site: http://dia-installer.de/)


### 4. Casos de Uso (CSU)

**Atores**

ARQUIVO ANEXADO.


### 5. Diagramas


**5.1. Diagrama de Raias**

ARQUIVO ANEXADO.


**5.2. Diagrama de Estados**

ARQUIVO ANEXADO.



AO FINAL DO PROJETO TODA A DOCUMENTAÇÃO SERÁ ADICIONADA À WIKI DO PROJETO.